\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\myname}{Chaussette Fils~de~Biscuit\xspace}

\title{Généalogie de}
\date{date à modifier}
\author{\myname}


\begin{document}

\maketitle


Famille de \myname .
\\



Myrtille La~Matriarche fut la mère de \\ 
Rolly L'Empereur, 
\\
Polo Le~Prince~Ambassadeur, le second fils, précèdent en dignité leur cadet
\\
Codiette La~Carpette \\


Elle fut la grand-mère de 
\\ 
Cuicuit La~Princesse, qui engendra \\
\myname ainsi que plusieurs autres enfants,
\\
\end{document}